中學生領袖最討厭政治人物 梁振英居首

【明報專訊】學友社潛能發展中心聯同香港政策研究所教育政策中心，以問卷訪問304名參加學友社「傑出中學生領袖選舉」的中學生，
最多學生視特首梁振英（30%）為最不喜歡的政治人物，其次是美國總統特朗普（13%），及中共前領導人毛澤東及青年新政游蕙禎（同為7%）。

最欣賞奧巴馬 其次曾鈺成
受訪者中，中英數在校內考獲首5%者佔最多，成績中位數為校內首10%至15%。最多人欣賞的政治人物為美國前總統奧巴馬（18%），其次是立法會前主席曾鈺成（10%）及國父孫中山（8%）。
政黨人物方面，最多學生傾向認同立法會選舉票王朱凱廸（62%），其次是公民黨楊岳橋（52%）。
最多學生傾向不認同青年新政梁頌恆（56%），其次是經民聯梁美芬（43%）。

政黨人物最認同朱凱廸 最不認同梁頌恆
85%受訪學生沒以遊行或更激進的方式向政府表達自己意見；80%認同一國兩制及《基本法》能保障香港未來發展。
受訪者自行填寫心目中的成功人士，最多人選長實主席李嘉誠（18%），12%選阿里巴巴創辦人馬雲，5%選光纖之父高錕，分別有4%選微軟創辦人比爾．蓋茨及facebook創辦人朱克伯格。有85%受訪者盼成為專業人士，72%想成為非政府組織的成功人士，49%有興趣做創業商家。

係咪訪問熱狗學生領袖？

左膠

On9

點解冇熱狗既

學友社

係外國，老鼠成一早畀議會彈劾落台啦

香港媒體報道稱，曾鈺成在2015年6月18日立法會表決2017年香港政改方案當天，雖然在會議上表現中立，實則私底下積極參與建制派在網絡社交平台WhatsApp的群組討論當中。

期間他在人民力量的陳偉業返回議事廳時，在群組中發言「賊來了」。又通過Whatsapp向建制派指揮，要求強迫陳偉業先發言，並提出「盡量避免自行按發言按鈕，全部用舉手。」甚至叮囑建制派議員們購買「防偷窺貼膜」，避免被傳媒拍到手機螢幕。

後來建制派在投票的關鍵時刻集體離場，實質上在Whatsapp群組未有交流，更無人提及要等待議員劉皇發。表決過後，曾鈺成在群組內問「玩乜？（玩什麼？）」

醜聞曝光後，曾鈺成在6月25日會見記著承認當天在建制派議員的通訊群組內，向建制派議員提出發言的建議。他分別向建制和泛民的議員表示道歉，但不認為自己違反了任何議事規則和違背主席的責任，因此拒絕辭職。

老鼠成係有腦嘅建制派,唔同蔣元秋、鼠王芬之流

家下d中學生咁正常

廢到冇討論價值/冇知名度

cctvb同毒果

大愛左膠

笑撚左 奧巴馬

你現在去私家醫院睇下啦！
大把來自中國大陸的雙非婆正在等生產！
中國雙非根本從來無停過！

港人港地！
更加係笑話！
啓德的第一塊「港人港地」比支那人投左後，支那人講了甚麼，做了甚麼，好心就睇下啦！

BSD,DSD更加為地產商賣新樓而推出的！

甚麼長者生活津貼，$2撘車優惠，全是曾任權一早搞好的，關689撚事！

垃圾黨點會有

主流傳媒影響好大

你呢件5毛得啖笑

樓價係689時升左幾倍
唔關佢事?

你隻五毛狗唔係住緊香港架？
咁你都講得出？

建制就是垃圾